{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059156",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0013798",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "담양 고재선 가옥(潭陽 高在宣 家屋)"
    },
    "text": "全羅南道潭陽郡昌平面には日本による植民地時代デムンチェ、サランチェ、母屋、納屋などで構成された住宅がある。 この住宅は1986年全羅南道民俗文化財に指定された。 昌平面には品格のある両班の家がたくさんあり、三つに分かれた小川がある三千里と呼ばれる。 昌平県から昌平郡に変わり、再び潭陽郡に併合された。 この家屋は20世紀初めに初めて建設され、デムンチェを過ぎると左右に花壇があり、サランチェがある。 サランチェの裏側にはバンジのあるサラン裏庭がある。 サランチェの前を過ぎて左に行くと母屋に通じる中門がある。 母屋とサランチェを分ける視線遮断用の塀が門越しに遮られている。 中庭の左側には納屋があり、外側に広い庭がある。 母屋は正面6間、側面1間の規模であり、台所は立食に改造され、より広く使われている。 母屋には甕台が設けられている。 サランチェは正面4間、側面2間の規模であり、サランテチョンを持っている。 サランチェの実は部屋と井戸のある古部屋で構成されている。 母屋とサランチェを分離する塀は、中門と母屋、サランチェを連結する役割もする。 住宅は2着台の高さで積み上げた自然石基壇の上に四角柱を立てて構成されている。 醜女の周辺は扇子垂木で仕上げ、残りはアグトで仕上げた入母屋造りの建物だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この住宅はいつ建設されましたか？",
            "answer": "この住宅は20世紀初めに建設されました。"
        },
        {
            "question": "この住宅の指定文化財になった年はいつですか？",
            "answer": "この住宅は1986年に全羅南道民俗文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この住宅の周囲にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "この住宅の周囲にはデムンチェ、サランチェ、母屋、納屋などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような家屋がありますか？",
            "answer": "この地域には両班の家屋がたくさんあります。"
        },
        {
            "question": "この地域には何と呼ばれる小川がありますか？",
            "answer": "この地域には三千里と呼ばれる小川があります。"
        },
        {
            "question": "この住宅の中にはどのようなものがありますか？",
            "answer": "この住宅の中にはデムンチェ、サランチェ、母屋、納屋などがあります。"
        },
        {
            "question": "この地域の名前は何度変わったのですか？",
            "answer": "この地域の名前は昌平県から昌平郡に変わり、再び潭陽郡に併合されました。"
        },
        {
            "question": "この住宅の特徴は何ですか？",
            "answer": "この住宅は自然石基壇の上に立方体の柱を持つ建物で、入母屋造りで仕上げられています。"
        },
        {
            "question": "この住宅の中門の役割は何ですか？",
            "answer": "この住宅の中門は母屋とサランチェを連結する役割を果たすだけでなく、視線遮断用の塀も兼ねています。"
        },
        {
            "question": "この住宅にはどのような庭がありますか？",
            "answer": "この住宅には中庭と外側に広い庭があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 402,
        "QA": 365
    }
}